加泰逾52萬人抗議獨派領袖被判囚 與防暴警察衝突

西班牙加泰羅尼亞民眾，連續第五日抗議獨派領袖被判囚，超過52萬人在首府巴塞羅那集會及遊行，工會亦發動大罷工。幾百名戴面罩的年青示威者，在市中心縱火，又向警方防線擲石及雜物，防暴警察施放催淚彈驅散。有參加遊行的學生批評，獨派領袖未有使用暴力，但就被判以與殺人一樣的刑期，令人民很憤怒。亦有退休律師認為，馬德里政府將國家統一凌駕一切，包括基本權利，強調加泰民眾不會投降。受示威影響，著名地標聖家堂要關閉，最少20條主要道路被封鎖，包括通往法國的高速公路，近60班航班取消。原定下星期六舉行西甲聯賽「國家打吡」、巴塞羅那主場對皇家馬德里的賽事，亦要延期。本身是加泰人的英超曼城領隊哥迪奧拿，促請國際社會協助解決危機。

2019-10-19 02:52:13

【日常文宣】[推爆佢]本土國際戰線—Facebook

【香城施政報告2019】群策群力 轉危為機

政治問題

- 重塑公民身分戶口政策保障國家、香港安全和利益
- 取消18區區議會、建立地域市政議會
- 禁止公務人員在任前、任內和任後獲港外榮典
- 改善高鐵一地兩檢操作方式

便民基建

- 興建東鐵、西鐵快速線並完善輕鐵和西鐵聯乘關係
- 完善機場集體運輸並加強機場、港珠澳大橋協同發展
- 修正港鐵、巴士可加可減機制

[i]醫療、教育方向[i]

- 興建至少四所新區域全科醫院
- 以減少送院為目標的社區護理服務
- 重塑教育, 著重知識、技能層次分工

求正評及幫推！